\chapter{LISTA DE REQUERIMIENTOS}
\section{REQUERIMIENTOS FUNCIONALES}
\begin{enumerate}
	\item \textbf{Es accesible via navegador web}
	\item \textbf{permite busqueda por texto a algún campo: }Por ejemplo por palabra clave clave.
	\item \textbf{Busqueda flexible:} El usuario puede buscar por título, autor, fechas, ectructuras de clasificación, etc. 
	\item \textbf{Hace uso de la metadata disponible: } Para incorporar nuevo material a la biblioteca. 
	\item \textbf{Maneja otro tipo de objetos digitales: } Por ejemplo video, imágens, audio, IDEs, páginas web es dicir links.
	\item Todo lo que ves lo puedes obtener.
	\item El sistema puede funcionar en linea así también de forma local y que el estudiante pueda añadir facilmente nuevo material a su biblioteca digital. 
	\item El estudiante pueda conectarse de forma remota con su biblioteca digital de cualquier lugar por internet y así tambien por la red local. 
	\item Debe tener una versión de escritorio para S.O. comunes como Linux/GNU, Window y Mac. 
	\item Que permita clonar todo el sistema y su contenido de forma fácil a un dispositivo de almacenamiento masivo si se desea utilizarlo de forma local (sin internet)
	\item Que puede manejar  de forma automática  la duplicidad de documentos
\end{enumerate}

\section{REQUERIMIENTOS NO FUNCIONALES}
\begin{enumerate}
	\item Debe sorporta multiples descargas al menos hata 20 simultaneamente. 
	\item La seguridad no debe ser tomado en cuenta, puede copiar o clonar el sitema cualquiera que desee si se desea trabajar de forma local. 
	\item Si se accede a la biblioteca por el navegador, el usuario debe estar suscrito. 
	\item Debe ser adaptable a cualquier contenido digital
\end{enumerate}
\section{ESCALABILIDAD} El software debe ser escalable para contener cualquier objeto digital y adecuarse al volumen de almacenamiento.